% !TEX root = Main.tex
\newpage \mbox{} \newpage \pagestyle{empty}

\section*{Curriculum Vitae}

\vspace{2mm}

{\noindent\bf{Nenad Uki\'{c}}\\}

\vspace{5mm}

Nenad Uki\'{c} was born on June 7, 1981 in \v{C}akovec, Croatia. After finishing
elementary school in Trogir, he attended Marko Maruli\'{c} secondary school in Split where he graduated in 1999. During the same year he enrolled in study program at University of Split,
Faculty of Electrical Engineering, Mechanical Engineering and Naval Architecture (FESB). He graduated in October 2005 and defended his diploma thesis \emph{Quality of Service management in Internet telephony} under supervision of prof. dr. sc. Nikola Ro\v{z}i\'{c}. 

After the graduation he started working at research department of Ericsson Nikola Tesla company in Split. In the next few years, he was involved in development of several software prototypes including mobile ad-hoc (MANET) networks, sensors and machine-to-machine communication. 

In 2010, as part of Model Driven Workflow (MDW) research and development project, he started working with xtUML executable software models. He was involved in development of several smaller prototypes using xtUML technology, including the Diameter protocol stack. As project continued, Nenad was involved in development, testing and maintenance of C++ and Java code generator which was later used for production of an EATF (Emergency Access Transfer Function) node in an IMS network. Recently, as the focus of the project moved towards standardization, Nenad is involved in migration of xtUML models to fUML-based executable models.

In 2008, he enrolled in PhD program at Faculty of Electrical Engineering, Mechanical
Engineering and Naval Architecture. His main research interests are executable software modelling, software quality and understandability.



\newpage

\section*{\v{Z}ivotopis}

\vspace{2mm}

{\noindent\bf{Nenad Uki\'{c}}\\}

\vspace{5mm}

Nenad Uki\'{c} ro{\dj}en je 7. lipnja 1981. u \v{C}akovcu, Hrvatska. Nakon zavr\v{s}etka
osnovne \v{s}kole u Trogiru, poha{\dj}ao je matemati\v{c}ki smjer gimnazije Marko Maruli\'{c} u Splitu, gdje je i maturirao 1999. Iste godine upisao je studij elektortehnike pri
Fakultetu elektrotehnike, strojarstva i brodogradnje (FESB) na Sveu\v{c}ili\v{s}tu u Splitu. Diplomirao je u listopadu 2005. godine i obranio diplomski rad pod naslovom \emph{Upravljanje kvalitetom usluge u Internet telefoniji} pod mentorstvom prof. dr. sc. Nikola Ro\v{z}i\'{c}a.

Nakon diplome po\v{c}eo je raditi u istra\v{z}iva\v{c}kom odjelu tvrtke Ericsson Nikola Tesla u Splitu. U sljede\'{c}ih nekoliko godina bio je uklju\v{c}en u razvoj nekoliko softverskih prototipova, uklju\v{c}uju\'{c}i mobilne senzorske ad-hoc (Manet) mre\v{z}e, te automatsku strojnu (M2M) razmjenu podataka.

U 2010. godini, u sklopu \emph{Model Driven Workflow} (MDW) razvojno-istra\v{z}iva\v{c}kog projekta, Nenad je po\v{c}eo raditi s izvr\v{s}nim xtUML softverskim modelima. Bio je uklju\v{c}en u razvoj nekoliko manjih prototipa koriste\'{c}i xtUML tehnologiju, uklju\v{c}uju\'{c}i stog Diameter protokola. U nastavku projekta, Nenad je bio uklju\v{c}en u razvoj, testiranje i odr\v{z}avanje C ++ i Java generatora koda koji je poslije kori\v{s}ten u razvoju EATF (\emph{eng.} Emergency Access Transfer Function) \v{c}vora u telekom mre\v{z}i. Kako je fokus projekta stavljen na standardizaciji izvr\v{s}nog softverskog modeliranja, u posljednje vrijeme Nenad radi na migraciji xtUML modela na izvr\v{s}ne modele bazirane na fUML-u.

Godine 2008. Nenad je upisao doktorski studij na Fakultetu elektrotehnike, strojarstva
Strojarstva i brodogradnje te je objavio nekoliko znanstvenih radova. Njegovi glavni istra\v{z}iva\v{c}ki interesi su izvr\v{s}no softversko modeliranje te kvaliteta i razumljivost softvera. 